# Airflow

## Подготовка образа

Для Airflow создан свой Dockerfile. Для корректной работы нужно перейти в папку с докерфайлом и сбилдить:
```shell
sudo docker build -f Dockerfile_airflow . -t airflow_main 
```

## Описание DAGs

В Airflow будут крутиться 2 дага:

![img.png](pic/airflow_main.png)

__clear_data_by_trigger__ - очищает все данные в Redis и ClickHouse. Этот даг не зашедулен - нужно триггернуть, чтобы всё очистить.

__load_events__ - скачивает файлы, которые еще не были загружены. Для этого ходит в Redis
и проверяет, что записи о файле в нем нет. Если есть - скипает. Этот даг запускается каждый час в 5 минут.